---
title : 'மண்ணின் இயல்பும் சகுனம் பார்த்தலும்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthu-mannin-iyalbum-sagunam-paarthalum-part-1'
thumbnail: '../thumbnails/sand.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# மண்ணின் இயல்பும் சகுனம் பார்த்தலும்

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.


# மண்ணின் இயல்பும் சகுனம் பார்த்தலும்

வீடு கட்டுவதற்காக மனையைத் தேர்ந்தெடுக்கும் போது நம் பொருளாதார வசதிக்கு ஏற்ப, நாம் எதிர் பார்க்கும் வசதிகளுக்கு ஏற்ப நம்மால் அங்கு வீடு கட்ட முடியமா என்பதை மட்டும் ஆராய்ந்தால் போதாது. அந்த மனையானது எவ்வாறு அமைந்து இருக்கிறது என்பதையும் கவனிக்க வேண்டும்.

மனையின் கிழக்குத் திசையும் வடக்குத் திசையும் தாழ்ந்திருக்க வேண்டும். அதே போல் மனையின் தெற்குப் பக்கமும் மேற்குப் பக்கமும் உயர்ந்திருக்க வேண்டும். அதுவே நல்ல மனை ஆகும். அத்தகைய மனையில் வீடு கட்டினால் குடும்பத்தில் மகிழ்ச்சி நிலவும். வியாபாரம் விருத்தி அடையும். புத்தி விருத்தி உண்டாகவும். செல்வம் சேரும். வாழ்க்கையில் வெற்றி கிடைக்கும்.

அடுத்த படியாக மனையின் சந்திர ஸ்தானத்தையும் சூரிய ஸ்தானத்தையும் தெரிந்து கொள்ள வேண்டும்.

## சந்திர ஸ்தானமும் சூரிய ஸ்தானமும்:

மனையின் தெற்குப் பகுதியும் மேற்குப் பகுதியும் இணைந்து உருவாகும் முக்கோணப் பகுதியானது சந்திர ஸ்தானம் எனப்படும். மனையின் கிழக்குப் பகுதியும் வடக்குப் பகுதியும் இணைந்து உருவாகும் முக்கோணப் பகுதியானது சூரிய ஸ்தானம் எனப்படும்.

அவற்றில் சந்திர ஸ்தானம் உயர்ந்து சூரிய ஸ்தானம் தாழ்ந்தும் அமைந்து இருக்க வேண்டும். அதுவே நல்ல மனையின் அமைப்பு ஆகும். அத்தகைய மனையில் வீடு கட்டினால் எல்லா வகையான அதிர்ஷ்டங்களை பெறலாம். மனையின் சூரிய ஸ்தானம் உயர்ந்தும் சந்திர ஸ்தானம் தாழ்ந்தும் இருக்குமானால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்கள் வறுமையால் துன்பப்படுவார்கள். நோய்கள் தொல்லை கொடுக்கும். வழக்குகள் கவலையும் வீண் செலவையும் உண்டாக்கும். கௌரவமும் புகழும் நாணயமும் பாதிக்கப்படும்.

மனையின் இரண்டு ஸ்தானங்களும் சமமான நிலையில் அமைந்து இருக்குமானால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்கள் வெற்றியும் இல்லாத தோல்வியும் இல்லாத வாழ்க்கை அமையும். வாழ்வில் இன்பமும் துன்பமும் சமமாக வரும். மனையின் நான்கு பக்கங்களும் உயர்ந்தும் நடுப்பகுதி மட்டும் பள்ளமாகவும் அமைந்திருந்தால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்கள் தொடர்ந்து வியாதிகளால் பாதிக்கப்படுவார்கள்.

மனையின் தெற்குப் பகுதி மட்டும் உயர்ந்தும் மற்ற மூன்று பகுதிகளும் தாழ்ந்தும் அமைந்திருந்தால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்களுக்கு தீமையான பலன்களே நடைபெறும். சில சமயங்களில் உயிருக்கு ஆபத்தை ஏற்படுத்தக் கூடிய சம்பவங்களும் நடைபெறலாம்.

மனையின் நான்கு பக்கங்களும் தாழ்வாகவும் நடுப்பகுதி மட்டும் உயர்ந்து அமைந்திருந்தால் அங்கு வீடு கட்டி வாழ்பவர்கள் வாழ்க்கையில் அடிக்கடி தடைகள் தோன்றும். அவை அவர்களுடைய முன்னேற்றத்தைத் தடுக்கும்.

சில வகை மனைகள் சில வகைப் பிரிவினர்களுக்கே ராசி நிறைந்தவையாக அமைகின்றன. உதாரணமாக சதுப்பு நில பூமி, தாமரைக் குளத்தின் மணம் கொண்ட பூமி, வெளிர் நிற பூமி ஆகியவை பிராமணர்களுக்கு உரியவை ஆகும். அவை அவர்களுக்கு மட்டுமே நன்மை கொடுக்கும்.

துவர்ப்பான பூமி, தொழுவ வாடை கொண்ட பூமி, சிவந்த நிற பூமி ஆகியவை மன்னர்களுக்கு உரியவை ஆகும். அவை அவர்களுக்கு மட்டுமே நன்மையான பலன்களைக் கொடுக்கும்.

விளைநிலப் பூமி, நீர்த்தன்மை மிகுந்த மனை, கருப்பு நிறமான பூமி ஆகியவை வைசியருக்கு உரியவை ஆகும். அவை அவர்களுக்கு மட்டுமே நன்மையான பலன்களைத் தரும்.

காடு போல் காணப்படும் பூமி, பச்சை நிற பூமி ஆகியவை மற்ற பிரிவினருக்கு உரியவை ஆகும். அவை அவர்களுக்கு மட்டுமே நன்மையான பலன்களைக் கொடுக்கும்.

## மண் பரிசோதனை 

ஒரு மனை கட்டுவதற்கு இடம் வாங்குவோர் முதலில் பார்க்க வேண்டியது மண்ணின் தன்மை தான்.

ஒரு முழம் அகலம், ஒரு முழம் நீளம், ஒரு முழம் ஆழம் உள்ள ஒரு குழியை வெட்டி, பின் அதிலிருந்து எடுத்த மண்ணை மீண்டும் அந்தப் பள்ளத்தில் இட்டு நிரப்பும் போது மிகுதியாக இருந்தால் உத்தமமான மண் என்று எடுத்துக் கொள்ளலாம். இதில் வீடு கட்டுவது மிக நல்ல பலன்களைத் தரும்.

இவ்வாறு பள்ளத்தில் இருந்து எடுத்த மண்ணை மீண்டும் பள்ளத்தில் இட்டு நிரப்பும் போது மண் சமமாக இருந்தாலும் உத்தமமான மண் என்று எடுத்துக் கொள்ளலாம். இதில் வீடு கட்டுவது மிக நல்ல பலன்களைத் தரும்.

வெட்டி எடுத்த மண்ணால் அந்தப் பள்ளத்தை மூடும் போது, அது சமமாகாமல் பள்ளமாக இருந்தால் அது வீடு கட்ட உகந்த இடம் இல்லை.

இப்படியாக மேற்கண்ட பிரச்சனை உள்ள இடங்களில் வீடுகளை வாஸ்து சாஸ்திரப்படி அமைத்துக் கொண்டாலும், அது சரியான படி நிம்மதியைத் தருவதாக அமையாது. ஆக வாஸ்து சாஸ்திரப்படி எப்படி வீடு அமைவது என்று நாம் தீர்மானிக்கும் முன் வீடு அமையும் பூமியின் மண் தன்மையும் நன்கு அமைய வேண்டும் என்பதை கவனத்தில் கொள்ள வேண்டும்.

கரையான் புற்றினை நல்ல பாம்பு ஆக்கிரமிப்பது போன்று அடுத்தவர்களுடைய  நிலம், பூமிகளை ஆக்கிரமிப்பது வீடு கட்டுவது என்பது சரியானது அல்ல. வாஸ்து சாஸ்திரப்படி வீடு அமைந்தாலும், தர்ம சாஸ்திரப்படி அது சரியாக இருக்காது.

ஆமை, நத்தை போன்றவற்றிற்கு அவற்றின் கூடே வீடாக அமைகிறது. சிங்கத்திற்கும், இயற்கையான குகைகளே வீடாக அமைகிறது. அது போல் அவரவர் ஜாதகப்படி யோகத்திற்குத் தக்கவாறு மிக பிரம்மாண்டமான வீடுகளோ அல்லது சாதாரணமான வீடுகளோ அமையும். ஆக வாஸ்து சாஸ்திரம் என்ற ஒன்றை மட்டும் பிரதானமாக கொள்ளாமல்,  ஜோதிட சாஸ்திரத்தையும் தர்ம சாஸ்திரத்தையும் இணைத்துப் பார்ப்பது மிக அவசியம்.

## தர்ம சாஸ்திரப்படி சில விஷயங்களை அறியலாம்:

விருட்ச தோஷம் என்று பச்சை மரங்களை வெட்டுவது. வாஸ்து தோஷம் என்று நீர் உள்ள கிணறுகளை மூடுவது. மனையின் பக்கங்களைச் சரி செய்கிறேன் என்று சகோதரர்களின் இடங்களையோ, ஏனையோர் இடங்களையோ ஆக்கிரமிப்பது. தர்ம சொத்துக்களை தன் வசப்படுத்துவது. இப்படி தர்மத்தை மீறி வாஸ்து சாஸ்திரம் என்ற பெயரில் செயல்படக் கூடாது. அப்படி செய்தால் வாஸ்து வேலை செய்யாது.

## ஜோதிடப்படி சில விஷயங்களை அறியலாம்:

ஜாதகத்தில் நான்காம் இடத்தை நன்கு பரிசீலிக்க வேண்டும். நான்காம் பாவாதிபதியும், ஆறாம் பாவாதிபதியும் பரிவர்த்தனை அடைந்திருந்தால் அல்லது நான்குக்குடையவன் நீச்சனாய் இருந்து செவ்வாயும் பலம் இழந்திருந்தால் ஒன்பதுகுடையவன் பலமிழந்து அந்த கிரகத்தின் திசை நடத்தல், எந்த திசை நடைபெறுகிறதோ அந்த கிரகம் பலம் பெற்று காணப்பட்டாலும், அந்த கிரகம் நின்ற நட்சத்திர சாராதிபதி நீச்சனாய் இருத்தல். இப்படி பல விஷயங்களை ஜோதிடர்கள் மூலம் ஆராய்ந்து அதன் பின் வீடு வாங்குவதைப் பற்றி நிச்சயிக்க வேண்டும்.
